有無一套漫畫可以比得上進擊的巨人？

簡直好似一本文學鉅著咁，就係差在睇佢點收尾。
如無意外應該係史上第一，真係好唔想佢完啊！！！！！
歡迎討論。

full metal alchemist

幾時出故

冇
不過鋼練都好正

雖然鋼之鍊金術師都係神（03同FA），但我覺得作品之外嘅反思，巨人更加深層。

無

巨人裡面嘅角色無對錯，只有身份同立場。
政治色彩濃厚，可以代入我哋嘅社會。
刻劃人性更加睇到起曬雞皮。
如果生存需要理由，咁大概係睇進擊的巨人。
比起一套漫畫，我覺得係經歴緊一個遙遠嘅時代。

本來我心中神作係fa
睇完巨人之後 好有動遙
不過一日未完 一日都可以爛尾
唔評住

來自新世界

好唔想「進擊之巨人」咁快結局

鬼滅有過之而無不及

電鋸人

求解

又係你刀劍呢

惡魔人
70年代黎講算唔錯

源君物語，日本文學嘢

世界既殘酷又美麗

劇情、世界觀、寓意巨人當之無愧世界第一
人物塑造同角色魅力鋼鍊或者更勝一籌

巨人差個靚結局
唔想佢完

寶石之國

FA 一樣 冇對與錯
我想睇呢個世界既真理 我有咩唔岩

鬼滅呢啲真係提都唔使提
同巨人差太遠

連登神作 jojo

究竟諫山創係畫第一筆哥陣已經諗好諗 定係邊畫邊諗
第一話標題已經係伏筆真係第一次見

貪心同埋自大
呢個好明顯對受眾係有教育意義
係小人自己選擇
但艾倫同埋萊納都係無得選擇
所以更加顯得無奈

佢訪談係話諗咗先
最勁係啲對白同埋細節都諗得好清楚
比喻就係先畫一個圓圈，再慢慢補足個圈

其實追緊個期D鋪排都好緊湊
兵長VS肯尼
腳傷+同族仲要劍打槍
利維班VS女巨
優勢下一獲反殺全滅

文無第一，費事話佢好過邊套邊套
但從劇本嚟講巨人一定係最top嗰堆

"致2000千年後的你"
第一次見哩句哥陣個個r爆頭都諗唔明咩嚟
以為佢懶神秘之後會質質搏當冇嘢
點知竟然解埋

解左啦咩

如果個尾完得正真係雙冠軍 一套少年向 全程精彩 一套青年向 由打怪獸畫到呢家好有深度 真係漫畫界既C朗同美斯

麻煩唔好過份吹奏 唔想吸haters

haters有千種理由
唔關事

真

應該解到

比來比去係思想唔成熟先會做
咁大個人仲成個細路咁

Chainsawman
Fire punch

第一話個伏筆係咩?
漫同動都有追晒

進擊的巨人 可以話係我既精神寄托 對我黎講 就算放眼所有既影視作品 我都可以毫無疑問咁講 巨人係我最鍾意 認為最好既作品 雖然成日都想同人分享我究竟有幾鍾意巨人 但作為動畫黨就唔多敢同人討論 因為一套有出色劇情既作品比人劇透實在太痛苦

咁所有大學啲Paper可以收皮唔使做
本來文藝作品就係要不斷比較參照
唔明關咩嘢事
連登真係愈嚟愈搞笑

有藉口可以重睇了

雖然我係動畫黨 但我大概知講咩 其實創哥有係訪問講過佢係一開始就諗好左結局 所以佢既伏筆一直都收得好好 而且唔會出現大部分長篇漫畫出現既問題 例如後期戰力膨脹
另一套作者一開始就構思好結局既動漫作品就係鋼鍊 可以睇得出兩部作部都有完整既故事框架 引人反思既哲學
只要巨人結局唔係亂畫 一定可以同鋼鍊並肩 成為神作

感覺會爛尾
如果個未收得好似鋼鍊咁靚
咁佢就完全咁超越左鋼鍊

文藝作品
腳踏實地唔好睇漫畫當自己升lv咁

呢兩套真係神作
咁啱都係先有結局再慢慢填返啲細節

無咩事你都係出返去喇
如果你睇唔明人哋講咩

個尾都幾難搞而家

啲封建撚真係麻撚煩 係度單單打打
又唔識嘢 係度獻醜
呢個年代仲咁食古不化

你講嘅嘢就係我諗嘅嘢
鍾意嘅程度甚至可以話有幸生係呢個年代，由佢開始紅直到完結可以感受曬成個過程，睇住啲人瘋狂討論而自己有份參與其中實在係太正鳥

其實佢嘅內容真係好令人反思
種族 反戰 自由
用巨人包裝去講呢d野 而且人物又塑造得好好 基本上每個出場角色都有意義同會令你記得佢
屌！唔敢講神唔神作 但真係好撚好睇

一日未完我一日都唔敢咁講
但如果完得靚喺我心目中絕對超越鋼鍊
相信創哥唔會爛尾

認同
差太遠，真係冇得比
完左都仲屌打住巨人..
再唔快啲拿拿林完左佢，等鬼滅出第二季當面咁打就真係....

巨人同鋼鍊內容上真係並駕齊驅

我就覺得個尾點結都唔重要了

浪客行，
結局已出，不過過程未完佢都算史無前例，
如果講進擊係政治深度，fa係0死角，
浪客行就係最深處的人性刻劃。

幾時出左結局？

藤本真心唔係諫山果皮
分鏡、題材都有雷同之處，但世界觀格局果啲仲差好遠

佢08年攪左個 井上雄彥 最後的漫畫展，
入面有展出佢最後一話嘅原稿。

我認為藤本嘅作品並唔能夠相提並論，佢嘅作品就好似宗教咁，你唔信就真係唔會信，但係信咗就真係會追捧，睇佢嘅故事就係要享受俾佢撚完再撚，然後再撚嘅快感

鋼鍊係神作，但巨人係改寫左神作嘅定義，真係CLS史詩級作品

好期待個結局呀

暫時睇左嘅動漫我自己覺得都無一套好睇過巨人
啲伏筆勁內容又震撼 集集睇到嘩嘩聲 每個月都好期待新一集

Ching nice taste
不過喺我心裡面原作係200分
漫畫已經打咗個8折
仍然屌打9成主流野

hunter, 如果有結果的話

要燒俾你先有

漫畫呀on 9

懷疑班輕小說撚係咪唔識字
次次講漫畫硬係有幾個衝出嚟

創山都好撚癲 處女作就已經係史詩級作品
寫第一話時 已經諗好個尾set晒伏筆

粉俠傳 如果有人講過就格劍

睇少伏筆王？

再唔埋尾
就會變到metal gear咁

屌你講得好啱
鬼滅世界第二

之前覺得漫畫太多對白所以飛哂齋睇圖
都已經覺得好熱血
但係有一晚得閒翻煲認真睇對白
明白哂成個世界觀同故事之後
發現巨人真係好撚好睇

希望艾倫死都死係mikasa刀下

好少作品世界觀可以咁完整

唔會係mikasa殺佢啦
最尾mikasa笑住講一路小心

雖然都驚燈死 但用op ed bgm 歌詞黎啟示劇情已經冇一套比得上

有無一套漫畫可以爛得過進擊的巨人

傻閪

所以漫畫

無，希望結局完美

點解今個禮拜嗰集唔出 好想死

唔怕大膽地得罪講句，踩巨人/唔認巨人係神作嘅人都係傻閪

Hunter真係可以一戰。如果再出嘅話

問過我火影未？

睇埋點完先，唔想燈

鋼鍊暫時都係心目中no1
巨人no2

得返4話

刀劍世界第二

我幫佢講埋

漫畫諗唔到
同類型作品嚟講Muv-luv AL應該得

睇埋結尾先決定啦

巨人真係好撚正 淨係人類同巨人呢個setting已經好吸引 但係最精彩嘅係背後嘅種種謎團 點解會有巨人等等 仲可以代入去每個角色睇下佢點睇呢個世界

希望有個萊納視角/艾爾文視角嘅巨人睇

電鋸人係好睇，但炎拳係藝術

浪客行

お前は自由だ。。。

留錯sor!

入樽

鬼滅之刃！

全職獵人

鬼滅超越左巨人

假膠
依張圖係想講鬼滅作者畫功差，唔知畫咩尻

比起富奸草圖，算d乜

2000年有幾多代進巨？
點解好似到艾倫先諗到要拯救尤米爾

似bbq結局

邊有可能BBQ 咪玩

之前睇漫睇到政變就棄咗
而家追返睇漫定動好

睇動畫啦，第3季動畫就係王政篇開始
之後鍾意嘅先補翻王政篇漫畫

btw記住要避劇透

第一話就伏筆 有浦澤直樹嘅二十世紀少年

The Watchmen

不過無得比， 守望者一定好睇啲

鬼滅

睇完個排名再打飛機，求其攞個加菲貓都屌打

黃金神威